---
title: "Monitoratge de les ILIper detectar rebrots de COVID"
output: html_notebook
---

```{r message=TRUE, warning=TRUE, include=FALSE}
library("data.table")
library("ggplot2")
library("lubridate")
library("kableExtra")
library("forecast")
library("gridExtra")
```

# Dades 

```{r include=FALSE}
library(RJDBC)
server<-"10.52.136.50"
port<-"1522"
sid<-"ECPDOX97SRV"
# Create connection driver and open connection
jdbcDriver <- JDBC(driverClass="oracle.jdbc.OracleDriver", classPath="C:/Oracle/OJDBC-Full/ojdbc6.jar")
jdbcStr = paste("jdbc:oracle:thin:@", server, ":", port, "/", sid, sep="")
jdbcConnection = dbConnect(jdbcDriver, jdbcStr, "PREDULMB", "vjuw07")



# Query on the Oracle instance name.
ili_grip_historic <- as.data.table(dbGetQuery(jdbcConnection,"select * from preduffa.sisap_covid_agr_ili_historic"))
# Query on the Oracle instance name.
ili_grip_a_partir_marc_20 <- as.data.table(dbGetQuery(jdbcConnection,"select * from preduffa.sisap_covid_agr_ili"))
# Query on the Oracle instance name.
covid <- as.data.table(dbGetQuery(jdbcConnection,"SELECT HASH, EDAT, sexe, up, CAS_DATA, ESTAT 
                 FROM preduffa.sisap_covid_pac_master 
                 WHERE DX_COD IN ('C01-B34.2', 'C01-B97.21', 'C01-B97.29', 'C01-J12.81', 'C01-J12.89', 'C01-U07.1', 'C01-Z20.828') 
                 AND ESTAT IN ('Possible', 'Confirmat')"))

dbDisconnect(jdbcConnection)
```

# Global

# ILI


```{r}
ili_grip_historic[, data := as.Date(DATA)]
ili_historic <- ili_grip_historic[GRIP == 0]
```

```{r}
edat <- "GRUP_EDAT"
ili_historic_edat <- ili_historic
```


```{r}
ili_historic_aggr_data_edat <- ili_historic_edat[, sum(RECOMPTE, na.rm = T), c(edat, "data")]
ili_historic_edat <- ili_historic_aggr_data_edat[!is.na(get(edat))]
```


```{r}
ili_a_partir_marc_20 <- ili_grip_a_partir_marc_20[GRUP == 0]
ili_a_partir_marc_20 <- ili_a_partir_marc_20[, data := as.Date(DATA)]
ili_a_partir_marc_20_edat <- ili_a_partir_marc_20

ili_a_partir_marc_20_aggr_data_edat <- ili_a_partir_marc_20_edat[, sum(RECOMPTE, na.rm = T), c("EDAT", "data")]
names(ili_a_partir_marc_20_aggr_data_edat)[1] <- edat
```

```{r}
ili_aggr_data_edat <- rbind(ili_historic_aggr_data_edat[data < as.Date("2020-03-01"), taula := "ili_historic_aggr_data"], ili_a_partir_marc_20_aggr_data_edat[, taula := "ili_a_partir_marc_20_data"])
```

```{r}
seq_dates <- data.table(expand.grid("data" = seq(min(ili_aggr_data_edat$data), max(ili_aggr_data_edat$data), by="days"), edat = unique(ili_aggr_data_edat$GRUP_EDAT)))
names(seq_dates)[2] <- paste(edat)

ili_aggr_data_edat_all <- merge(ili_aggr_data_edat, seq_dates, all = T)
ili_aggr_data_edat_all[, "V1"][is.na(ili_aggr_data_edat_all[, "V1"])] <- 0
ili_aggr_data_edat_all[order(data), acumulat_7 := Reduce(`+`, shift(V1, 0:6)), get(edat)]
ili_aggr_data_edat_all[, velocitat := acumulat_7/shift(acumulat_7)*100 - 100, get(edat)]
ili_aggr_data_edat_all <- ili_aggr_data_edat_all[data > as.Date("2009-09-01")]
```

# GRIP


```{r}
grip_historic <- ili_grip_historic[GRIP == 1]
```

```{r}
grip_historic_edat <- grip_historic
grip_historic_aggr_data_edat <- grip_historic_edat[, sum(RECOMPTE, na.rm = T), c(edat, "data")]
grip_historic_edat <- grip_historic_aggr_data_edat[!is.na(get(edat))]
```


```{r}
grip_a_partir_marc_20 <- ili_grip_a_partir_marc_20[GRUP == 1]
grip_a_partir_marc_20 <- grip_a_partir_marc_20[, data := as.Date(DATA)]
grip_a_partir_marc_20_edat <- grip_a_partir_marc_20

grip_a_partir_marc_20_aggr_data_edat <- grip_a_partir_marc_20_edat[, sum(RECOMPTE, na.rm = T), c("EDAT", "data")]
names(grip_a_partir_marc_20_aggr_data_edat)[1] <- "GRUP_EDAT"
```

```{r}
grip_aggr_data_edat <- rbind(grip_historic_aggr_data_edat[data < as.Date("2020-03-01"), taula := "ili_historic_aggr_data"], grip_a_partir_marc_20_aggr_data_edat[, taula := "ili_a_partir_marc_20_data"])
```

```{r}
seq_dates <- data.table(expand.grid("data" = seq(min(grip_aggr_data_edat$data), max(grip_aggr_data_edat$data), by="days"), edat = unique(grip_aggr_data_edat[, get(edat)])))
names(seq_dates)[2] <- paste(edat)

grip_aggr_data_edat_all <- merge(grip_aggr_data_edat, seq_dates, all = T)
grip_aggr_data_edat_all[, "V1"][is.na(grip_aggr_data_edat_all[, "V1"])] <- 0
grip_aggr_data_edat_all[order(data), acumulat_7 := Reduce(`+`, shift(V1, 0:6)), get(edat)]
grip_aggr_data_edat_all[, velocitat := acumulat_7/shift(acumulat_7)*100 - 100, get(edat)]
grip_aggr_data_edat_all <- grip_aggr_data_edat_all[data > as.Date("2009-09-01")]
```

# COVID-19

```{r}
covid[, data := as.Date(CAS_DATA)]
```


```{r}
covid_edat <- covid[, GRUP_EDAT := ifelse(EDAT < 15, 0,
                                          ifelse(EDAT > 64, 2, 1))]
covid_aggr_data_edat <- covid_edat[, .N, c(edat, "data")]
```

```{r}
covid_aggr_data_edat_all <- merge(covid_aggr_data_edat, seq_dates, all = T)
covid_aggr_data_edat_all[, "N"][is.na(covid_aggr_data_edat_all[, "N"])] <- 0
covid_aggr_data_edat_all[order(data), acumulat_7_covid := Reduce(`+`, shift(N, 0:6)), get(edat)]
covid_aggr_data_edat_all[, velocitat_covid := acumulat_7_covid/shift(acumulat_7_covid)*100 - 100, get(edat)]

covid_aggr_data_edat_all <- covid_aggr_data_edat_all[data > as.Date("2009-09-01")]
```

# Descripció de l'evolució de les campanyes dels anys anteriors

```{r}
library(stringr)
ili_aggr_data_edat_all[,Temporada:= str_c(year(data %m+% months(-8)),"-",year(data %m+% months(4)))]

```


```{r}
ili_aggr_data_edat_all_used <- ili_aggr_data_edat_all[!Temporada %in% c("2009-2010", "2010-2011", "2011-2012", "2012-2013")]
ili_aggr_data_edat_all_used[, actual := ifelse(Temporada == "2019-2020", "Current season", "Past seasons")]
ili_aggr_data_edat_all_used[, temporada_dia_0 := min(data), by = "Temporada"]

ili_aggr_data_edat_all_used[, temporada_dia := difftime(data, temporada_dia_0, units = "days")]


lapply(unique(ili_aggr_data_edat_all[, get(edat)]), function(x){
  dg <- ili_aggr_data_edat_all_used[get(edat) == x]
  ggplot(dg, aes(temporada_dia, acumulat_7)) +
  # geom_point() +
  geom_line(aes(group = Temporada, linetype = actual, alpha = actual)) +
  theme_classic() +
  guides(alpha = "none")  +
  labs(title = x, x = "Setmana de la temporada", y = "Nous casos d'ILI", linetype = "") +
  scale_linetype_manual(values = c("Current season" = 1, "Past seasons" = 2)) + scale_alpha_manual(values = c("Current season" = 1, "Past seasons" = .3))
  })


```

# Time series

```{r}
prediccions_edat <- function(d){
  print(unique(d[, get(edat)]))

  dades <- d[!Temporada %in% c("2019-2020", "2020-2021"), .SD, , .SDcols = c("data", edat, "Temporada", "acumulat_7", "velocitat")]
  dades <- dades[order(data)]
  if (nrow(dades)>0){
  # Estimació de la temporada actual
  ili_ts <- ts(dades[!is.na(acumulat_7), acumulat_7], frequency = 365.25)
  ilifit <- tslm(ili_ts~trend+season)
  pred <- forecast(ilifit, h =  365, level = c(80, 90, 95))
  # pred <- forecast(ilifit, h =  365, level = c(80, 90, 95))

  dt_predict <- as.data.table(pred)
  dt_predict[, data :=  seq(dades[, max(data)] + 1 + 1 + 365 , to = dades[, max(data)] + 365 + 1 + 365, 1)]
  # dt_predict[, data :=  seq(dades[, max(data)] + 1 , to = dades[, max(data)] + 365, 1)]
  # dt_predict <- merge(dt_predict, d[,  c("data", "Temporada", "acumulat_7")], by = "data", all.x = T)
  # dt_predict <- merge(dt_predict, covid_aggr_data_edat_all[get(edat) == unique(dades[, get(edat)]), c("data", "acumulat_7_covid")], by = "data", all.x = T)
  # dt_predict[, ili_covid_acumulat_7 := acumulat_7 + acumulat_7_covid]
  dt_predict_casos <- dt_predict

  # Estimació de la velocitat
  ili_ts <- ts(dades[!is.na(velocitat), velocitat], frequency = 365.25)
  ili_ts_clean <- tsclean(ili_ts)
  ilifit <- tslm(ili_ts_clean~trend+season)
  pred <- forecast(ilifit, h = 365, level = c(80, 90, 95))
  # pred <- forecast(ilifit, h = 365, level = c(80, 90, 95))

  dt_predict <- as.data.table(pred)
  dt_predict[, data :=  seq(dades[, max(data)] + 1 + 1 + 365 , to = dades[, max(data)] + 365 + 1 + 365, 1)]
  # dt_predict[, data :=  seq(dades[, max(data)] + 1 , to = dades[, max(data)] + 365, 1)]

  # dt_predict <- merge(dt_predict, d[,  c("data", "Temporada", "acumulat_7", "velocitat")], by = "data", all.x = T)
  # dt_predict <- merge(dt_predict, covid_aggr_data_edat_all[get(edat) == unique(dades[, get(edat)]), c("data", "acumulat_7_covid")], by = "data", all.x = T)
  # dt_predict[, ili_covid_acumulat_7 := acumulat_7 + acumulat_7_covid]
  # dt_predict[, ili_covid_velocitat := ili_covid_acumulat_7/shift(ili_covid_acumulat_7)*100 - 100]
  dt_predict_velocitat <- dt_predict

  return(list(dt_predict_casos = dt_predict_casos, dt_predict_velocitat = dt_predict_velocitat))
  }
}
```

```{r}
# aux <- ili_aggr_data_edat_all_used[COMARCA %in% c("SEGRIA", "OSONA", "NOGUERA")]
ili_aggr_data_edat_all_used_split <- split(ili_aggr_data_edat_all_used, f = ili_aggr_data_edat_all_used[, get(edat)])
# ili_aggr_data_edat_all_used_split <- split(aux, f = aux[, get(edat)])

prediccions <- lapply(ili_aggr_data_edat_all_used_split, prediccions_edat)
```


# Alertes

```{r}
alertes <- do.call("rbind",
  lapply(names(prediccions), function(x){
  print(x)
  # if (!is.null(prediccions[[x]])){
  lapply(prediccions[[x]], function(y) {y[, paste(edat) := x]})
  prediccions[[x]]$dt_predict_velocitat[, ":=" (
    sup_ic_95 = ifelse(ili_covid_velocitat > `Hi 95`, 1, 0),
    sup_ic_90 = ifelse(ili_covid_velocitat > `Hi 90`, 1, 0),
    sup_ic_80 = ifelse(ili_covid_velocitat > `Hi 80`, 1, 0),
    sup_3 = ifelse(ili_covid_velocitat > 3, 1, 0),
    sup_tc = ifelse(ili_covid_velocitat > `Point Forecast`, 1, 0)
  )]
  prediccions[[x]]$dt_predict_velocitat[order(data), ":=" (
    sum_2_p_sup_95 = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_ic_95, 0:1)) >= 2, 1, 0),
    sum_3_p_sup_95 = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_ic_95, 0:2)) >= 3, 1, 0),
    sum_2_p_sup_90 = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_ic_90, 0:1)) >= 2, 1, 0),
    sum_3_p_sup_90 = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_ic_90, 0:2)) >= 3, 1, 0),
    sum_2_p_sup_80 = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_ic_80, 0:1)) >= 2, 1, 0),
    sum_3_p_sup_80 = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_ic_80, 0:2)) >= 3, 1, 0),
    sum_2_p_sup_3 = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_3, 0:1)) >= 2, 1, 0),
    sum_3_p_sup_3 = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_3, 0:2)) >= 3, 1, 0),
    sum_2_p_sup_tc = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_tc, 0:1)) >= 2, 1, 0),
    sum_3_p_sup_tc = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_tc, 0:2)) >= 3, 1, 0),
    sum_4_p_sup_tc = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_tc, 0:3)) >= 4, 1, 0),
    sum_5_p_sup_tc = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_tc, 0:4)) >= 5, 1, 0)
  )]
  # }
  prediccions[[x]]$dt_predict_velocitat

}))
```

# Gràfic amb Alertes


###### Prediccions

```{r}
alertes <- lapply(names(prediccions), function(x){
  print(x)
  prediccions[[x]]$dt_predict_casos[, taula := "Nous casos setmanals (acumulats 7 dies)"]
  dt_predict_casos <- prediccions[[x]]$dt_predict_casos[, .SD, .SDcols = setdiff(names(prediccions[[x]]$dt_predict_casos), c("acumulat_7", "acumulat_7_covid"))]
  prediccions[[x]]$dt_predict_velocitat[, taula := "% de variació respecte dia anterior"]
 dt_predict_velocitat <- prediccions[[x]]$dt_predict_velocitat[, .SD, .SDcols = setdiff(names(prediccions[[x]]$dt_predict_velocitat), c("acumulat_7", "acumulat_7_covid", "ili_covid_acumulat_7", "velocitat", "sup_ic_95", "sup_ic_90", "sup_ic_80", "sup_3", "sup_tc", "sum_2_p_sup_95", "sum_3_p_sup_95", "sum_2_p_sup_90", "sum_3_p_sup_90", "sum_2_p_sup_80", "sum_3_p_sup_80",  "sum_2_p_sup_3", "sum_3_p_sup_3", "sum_2_p_sup_tc", "sum_3_p_sup_tc", "sum_4_p_sup_tc", "sum_5_p_sup_tc"))]
  names(dt_predict_casos)[10] <- names(dt_predict_velocitat)[10] <- "expected"
  dt_predict <- rbind(dt_predict_casos, dt_predict_velocitat)

  dt_predict[, ":=" (
    sup_ic_95 = ifelse(expected > `Hi 95` & taula == "% de variació respecte dia anterior", 1, 0),
    sup_ic_90 = ifelse(expected > `Hi 90` & taula == "% de variació respecte dia anterior", 1, 0),
    sup_ic_80 = ifelse(expected > `Hi 80` & taula == "% de variació respecte dia anterior", 1, 0),
    sup_5 = ifelse(expected > 5 & taula == "% de variació respecte dia anterior", 1, 0),
    sup_tc = ifelse(expected > `Point Forecast` & taula == "% de variació respecte dia anterior", 1, 0)
  )]
dt_predict[order(data), ":=" (
  sum_2_p_sup_95 = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_ic_95, 0:1)) >= 2, 1, 0),
  sum_3_p_sup_95 = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_ic_95, 0:2)) >= 3, 1, 0),
  sum_2_p_sup_90 = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_ic_90, 0:1)) >= 2, 1, 0),
  sum_3_p_sup_90 = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_ic_90, 0:2)) >= 3, 1, 0),
  sum_2_p_sup_80 = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_ic_80, 0:1)) >= 2, 1, 0),
  sum_3_p_sup_80 = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_ic_80, 0:2)) >= 3, 1, 0),
  sum_2_p_sup_5 = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_5, 0:1)) >= 2, 1, 0),
  sum_3_p_sup_5 = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_5, 0:2)) >= 3, 1, 0),
  sum_2_p_sup_tc = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_tc, 0:1)) >= 2, 1, 0),
  sum_3_p_sup_tc = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_tc, 0:2)) >= 3, 1, 0),
  sum_4_p_sup_tc = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_tc, 0:3)) >= 4, 1, 0),
  sum_5_p_sup_tc = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_tc, 0:4)) >= 5, 1, 0),
  sum_6_p_sup_tc = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_tc, 0:5)) >= 6, 1, 0),
  sum_7_p_sup_tc = ifelse(Reduce(`+`, shift(sup_tc, 0:6)) >= 7, 1, 0)
), taula]
 dg <- melt(dt_predict, id.vars = c("data", "taula", "sum_3_p_sup_80", "sum_2_p_sup_90", "sum_2_p_sup_95", "sum_3_p_sup_5", "sum_7_p_sup_tc", "Lo 80", "Hi 80", "Lo 90", "Hi 90", "Lo 95", "Hi 95"), measure.vars = c("expected", "Point Forecast"))
dg[, variable := factor(variable, levels = c("Point Forecast", "expected"), labels = c("Expected", "ILI + COVID-19"))]
dg <- merge(dg, grip_aggr_data_edat_all[get(edat) == x, c("data", "acumulat_7")], by = "data", all.x = T)
dg[taula == "% de variació respecte dia anterior", acumulat_7 := NA]
aux <- dt_predict
aux[, ":=" (
  alertes = ifelse(
    sum_2_p_sup_95 == 1, "Més de dos punts per sobres IC95",
                              # ifelse(
                                # sum_2_p_sup_90 == 1, "Més de dos punts per sobres IC90",
                                     ifelse(
                                       sum_3_p_sup_80 == 1, "Més de tres punts per sobres IC80",
                                       ifelse(sum_3_p_sup_5 == 1, "Més de tres punts creixent més d'un 5%",
                                            ifelse(sum_7_p_sup_tc == 1, "Més de set punt seguits augmentant per sobre de la mitjana", "Sense alerta"))
  )
  )
  # )
)]
aux[is.na(alertes), alertes := "Sense alerta"]

g_total <-
ggplot(dg[data > as.Date("2018-08-31")], aes(data)) +
  # geom_line(data = covid_aggr_data_all[data %in% unique(dg$data)], aes(y = acumulat_7_covid, linetype = "Possibles casos de COVID-19")) +
  geom_ribbon(aes(ymin = `Lo 80`, ymax = `Hi 80`), fill = "grey", alpha = .5) +
  geom_ribbon(aes(ymin = `Lo 90`, ymax = `Hi 90`), fill = "grey", alpha = .5) +
  geom_ribbon(aes(ymin = `Lo 95`, ymax = `Hi 95`), fill = "grey", alpha = .5) +
  # geom_ribbon(aes(ymin = `Lo 95`, ymax = `Hi 95`), fill = "grey95", alpha = .5) +
  geom_line(aes(group = variable, y = value, linetype = variable)) +
  geom_line(aes(group = variable, y = acumulat_7, linetype = "Grip")) +
  geom_point(data = aux[data > as.Date("2018-08-31")], aes(y = expected, color = alertes)) +
  theme_classic() + labs(title = x, x = "Days", y = "Casos setmanals d'ILI", linetype = "", color = "") +
  scale_x_date(breaks = "5 day", expand = c(0, 5)) +
  scale_linetype_manual(values = c("Expected" = 2, "ILI + COVID-19" = 1, "Grip" = 3)) +
  scale_color_manual(values = c("Més de tres punts per sobres IC80" = "yellow", "Més de dos punts per sobres IC90" = "orange", "Més de dos punts per sobres IC95" = "red", "Més de set punt seguits augmentant per sobre de la mitjana" = "blue", "Més de tres punts creixent més d'un 5%" = "purple", "Sense alerta" = "black")) +
  guides(color = guide_legend(nrow=3, byrow=TRUE)) +
theme(axis.text.x = element_text(angle = 90, vjust = .5),
      legend.justification = 'center',
      legend.position = 'bottom', legend.box = 'vertical',
      legend.box.just = 'center')  + facet_wrap(~taula, nrow = 3, scales = "free")
  tiff(paste0("D:/projectes/covid19/ili_covid/", x, ".jpg"), units="in", width=9, height=7, res=600)
  print(g_total)
  # return(list(grafic = g_total, alertes = dt_predict))

  dev.off()
    # fwrite(dt_predict[, c("data", "Point Forecast", "Lo 80", "Hi 80", "Lo 90", "Hi 90", "Lo 95", "Hi 95")], paste0("D:/projectes/covid19/ili_covid/prediccions/predic_global_edat_", x, ".csv"), sep = ";", dec = ",", row.names = F)
})


```

# Generar arxius

```{r}
lapply(names(prediccions), function(x){
  lapply(prediccions[[x]], function(y) {
    y[, unitat_territori := "GLOBAL"]
    y[, nom_territori := "GLOBAL"]
    y[, EDAT := x]
    })
  fwrite(prediccions[[x]]$dt_predict_casos[, c("unitat_territori", "nom_territori", "EDAT", "data", "Point Forecast", "Lo 80", "Hi 80", "Lo 90", "Hi 90", "Lo 95", "Hi 95")], paste0("D:/projectes/covid19/ili_covid/prediccions/Per GRUP EDAT/Temporada 20-21/predic_casos_grup_edat_", x, "_GLOBAL.csv"), sep = ";", dec = ",", row.names = F)
  fwrite(prediccions[[x]]$dt_predict_velocitat[, c("unitat_territori", "nom_territori", "data", "Point Forecast", "Lo 80", "Hi 80", "Lo 90", "Hi 90", "Lo 95", "Hi 95")], paste0("D:/projectes/covid19/ili_covid/prediccions/Per GRUP EDAT/Temporada 20-21/predic_velocitats_grup_edat_", x, "_GLOBAL.csv"), sep = ";", dec = ",", row.names = F)
  })

```

# Per territori (REGIO, PROVINCIA, COMARCA, SECTOR)

<!-- ```{r} -->
<!-- territori <- "SECTOR" -->
<!-- ``` -->

<!-- ```{r} -->
<!-- library(RJDBC) -->
<!-- server<-"10.52.136.50" -->
<!-- port<-"1522" -->
<!-- sid<-"ECPDOX97SRV" -->
<!-- # Create connection driver and open connection -->
<!-- jdbcDriver <- JDBC(driverClass="oracle.jdbc.OracleDriver", classPath="C:/Oracle/OJDBC-Full/ojdbc6.jar") -->
<!-- jdbcStr = paste("jdbc:oracle:thin:@", server, ":", port, "/", sid, sep="") -->
<!-- jdbcConnection = dbConnect(jdbcDriver, jdbcStr, "PREDULMB", "vjuw07") -->



<!-- # Query on the Oracle instance name. -->
<!-- territori_cat <- as.data.table(dbGetQuery(jdbcConnection,"select * from preduffa.sisap_covid_cat_territori")) -->

<!-- dbDisconnect(jdbcConnection) -->
<!-- ``` -->

<!-- # ILI -->

<!-- ```{r} -->
<!-- ili_grip_historic[, data := as.Date(DATA)] -->
<!-- ili_historic <- ili_grip_historic[GRIP == 0] -->
<!-- ``` -->

<!-- ```{r} -->
<!-- ili_historic_territori <- merge(ili_historic, territori_cat, by = "UP", all.x = T) -->
<!-- ili_historic_aggr_data_territori <- ili_historic_territori[, sum(RECOMPTE, na.rm = T), c(territori, "data", "GRUP_EDAT")] -->
<!-- names(ili_historic_aggr_data_territori)[3] <- "EDAT" -->
<!-- ``` -->


<!-- ```{r} -->
<!-- ili_a_partir_marc_20 <- ili_grip_a_partir_marc_20[GRUP == 0] -->
<!-- ili_a_partir_marc_20 <- ili_a_partir_marc_20[, data := as.Date(DATA)] -->
<!-- ili_a_partir_marc_20_territori <- merge(ili_a_partir_marc_20, territori_cat, by = "UP", all.x = T) -->

<!-- ili_a_partir_marc_20_aggr_data_territori <- ili_a_partir_marc_20_territori[, sum(RECOMPTE, na.rm = T), c(territori, "data", "EDAT")] -->

<!-- ``` -->

<!-- ```{r} -->
<!-- ili_aggr_data_territori <- rbind(ili_historic_aggr_data_territori[data < as.Date("2020-03-01"), taula := "ili_historic_aggr_data"], ili_a_partir_marc_20_aggr_data_territori[, taula := "ili_a_partir_marc_20_data"]) -->
<!-- ``` -->

<!-- ```{r} -->
<!-- seq_dates <- data.table(expand.grid("data" = seq(min(ili_aggr_data_territori$data), max(ili_aggr_data_territori$data), by="days"), territori = unique(territori_cat[, get(territori)]), "EDAT" = unique(ili_aggr_data_territori[!is.na(EDAT), EDAT]))) -->
<!-- names(seq_dates)[2] <- paste(territori) -->

<!-- ili_aggr_data_territori_all <- merge(ili_aggr_data_territori, seq_dates, all = T) -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all[, "V1"][is.na(ili_aggr_data_territori_all[, "V1"])] <- 0 -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all[order(data), acumulat_7 := Reduce(`+`, shift(V1, 0:6)), c(paste(territori), "EDAT")] -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all[, velocitat := acumulat_7/shift(acumulat_7)*100 - 100, c(paste(territori), "EDAT")] -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all <- ili_aggr_data_territori_all[data > as.Date("2009-09-01")] -->
<!-- ``` -->



<!-- # Descripció de l'evolució de les campanyes dels anys anteriors -->

<!-- ```{r} -->
<!-- library(stringr) -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all[,Temporada:= str_c(year(data %m+% months(-8)),"-",year(data %m+% months(4)))] -->

<!-- ``` -->


<!-- ```{r} -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all_used <- ili_aggr_data_territori_all[!Temporada %in% c("2009-2010", "2010-2011", "2011-2012", "2012-2013")] -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all_used[, actual := ifelse(Temporada == "2019-2020", "Current season", "Past seasons")] -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all_used[, temporada_dia_0 := min(data), by = "Temporada"] -->

<!-- ili_aggr_data_territori_all_used[, temporada_dia := difftime(data, temporada_dia_0, units = "days")] -->


<!-- lapply(unique(ili_aggr_data_territori_all[!is.na(get(territori)), get(territori)]), function(x){ -->
<!--   dg <- ili_aggr_data_territori_all_used[get(territori) == x] -->
<!--   ggplot(dg, aes(temporada_dia, acumulat_7)) + -->
<!--   # geom_point() + -->
<!--   geom_line(aes(group = Temporada, linetype = actual, alpha = actual)) + -->
<!--   theme_classic() + -->
<!--   guides(alpha = "none")  + -->
<!--   labs(title = x, x = "Setmana de la temporada", y = "Nous casos d'ILI", linetype = "") + -->
<!--   scale_linetype_manual(values = c("Current season" = 1, "Past seasons" = 2)) + scale_alpha_manual(values = c("Current season" = 1, "Past seasons" = .3)) + facet_wrap(~EDAT) -->
<!--   }) -->


<!-- ``` -->

<!-- # Time series -->

<!-- ```{r} -->
<!-- prediccions_territori <- function(d){ -->
<!--   print(unique(d[, get(territori)])) -->
<!--   print(unique(d[, EDAT])) -->

<!--   dades <- d[!Temporada %in% c("2018-2019", "2019-2020"), .SD, , .SDcols = c("data", territori, "Temporada", "acumulat_7", "velocitat")] -->
<!--   dades <- dades[order(data)] -->
<!--   # if(sum(c("COMARCA", "SECTOR") %in% names(dades)) > 0) { -->
<!--     dades[, acumulat_7 := acumulat_7+1] -->
<!--     dades[, velocitat := acumulat_7/shift(acumulat_7)*100 - 100] -->
<!--     # } -->
<!--   if (nrow(dades)>0){ -->

<!--   # Estimació de la temporada actual -->
<!--   ili_ts <- ts(dades[!is.na(acumulat_7), acumulat_7], frequency = 365.25) -->
<!--   ilifit <- tslm(ili_ts~trend+season) -->
<!--   pred <- forecast(ilifit, h =  365 + leap_year(today()), level = c(80, 90, 95)) -->
<!--   # pred <- forecast(ilifit, h =  365, level = c(80, 90, 95)) -->

<!--   dt_predict <- as.data.table(pred) -->
<!--   dt_predict[, data :=  seq(dades[, max(data)] + 365 + 1 , to = dades[, max(data)]  + leap_year(today()) + 365 + 365, 1)] -->
<!--   dt_predict_casos <- dt_predict -->


<!--   # Estimació de la velocitat -->
<!--   ili_ts <- ts(dades[!is.na(velocitat), velocitat], frequency = 365.25) -->
<!--   ilifit <- tslm(ili_ts~trend+season) -->
<!--   pred <- forecast(ilifit, h = 365 + leap_year(today()), level = c(80, 90, 95)) -->
<!--   # pred <- forecast(ilifit, h = 365, level = c(80, 90, 95)) -->

<!--   dt_predict <- as.data.table(pred) -->
<!--   dt_predict[, data :=  seq(dades[, max(data)] + 365 + 1 , to = dades[, max(data)]  + leap_year(today()) + 365 + 365, 1)] -->
<!--   dt_predict_velocitat <- dt_predict -->


<!--   return(list(dt_predict_casos = dt_predict_casos, dt_predict_velocitat = dt_predict_velocitat)) -->
<!--   } -->
<!-- } -->
<!-- ``` -->

<!-- ```{r} -->
<!-- # aux <- ili_aggr_data_territori_all_used[COMARCA %in% c("NOGUERA")] -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all_used_split <- split(ili_aggr_data_territori_all_used, f = list(ili_aggr_data_territori_all_used[, get(territori)], ili_aggr_data_territori_all_used[, EDAT])) -->
<!-- # ili_aggr_data_territori_all_used_split <- split(aux, f = aux[, get(territori)]) -->

<!-- prediccions <- lapply(ili_aggr_data_territori_all_used_split, prediccions_territori) -->
<!-- ``` -->

<!-- # Generar arxius per territori -->


<!-- ```{r} -->
<!-- lapply(names(prediccions), function(x){ -->
<!--   lapply(prediccions[[x]], function(y) { -->
<!--     y[, unitat_territori := territori] -->
<!--     y[, codi_territori := unique(territori_cat[get(territori) == sub("\\..*", "", x), get(paste0(territori, "_C"))])] -->
<!--     y[, EDAT := sub('.*\\.', "", x)] -->
<!--     }) -->
<!--   fwrite(prediccions[[x]]$dt_predict_casos[, c("unitat_territori", "codi_territori", "EDAT", "data", "Point Forecast", "Lo 80", "Hi 80", "Lo 90", "Hi 90", "Lo 95", "Hi 95")], paste0("D:/projectes/covid19/ili_covid/prediccions/predic_casos_", territori, "_", sub("\\..*", "", x), "_", sub('.*\\.', "", x), ".csv"), sep = ";", dec = ",", row.names = F) -->
<!--   fwrite(prediccions[[x]]$dt_predict_velocitat[, c("unitat_territori", "codi_territori", "EDAT", "data", "Point Forecast", "Lo 80", "Hi 80", "Lo 90", "Hi 90", "Lo 95", "Hi 95")], paste0("D:/projectes/covid19/ili_covid/prediccions/predic_velocitats_", territori, "_", sub("\\..*", "", x), "_", sub('.*\\.', "", x), ".csv"), sep = ";", dec = ",", row.names = F) -->
<!--   }) -->

<!-- ``` -->

# Per territori (SAP, AMBIT)

<!-- ```{r} -->
<!-- territori <- "SAP_DES" -->
<!-- ``` -->

<!-- ```{r} -->
<!-- library(RJDBC) -->
<!-- server<-"10.52.136.50" -->
<!-- port<-"1522" -->
<!-- sid<-"ECPDOX97SRV" -->
<!-- # Create connection driver and open connection -->
<!-- jdbcDriver <- JDBC(driverClass="oracle.jdbc.OracleDriver", classPath="C:/Oracle/OJDBC-Full/ojdbc6.jar") -->
<!-- jdbcStr = paste("jdbc:oracle:thin:@", server, ":", port, "/", sid, sep="") -->
<!-- jdbcConnection = dbConnect(jdbcDriver, jdbcStr, "PREDULMB", "vjuw07") -->



<!-- # Query on the Oracle instance name. -->
<!-- territori_cat <- as.data.table(dbGetQuery(jdbcConnection,"select * from preduffa.sisap_covid_cat_up")) -->

<!-- dbDisconnect(jdbcConnection) -->
<!-- ``` -->

<!-- # ILI -->

<!-- ```{r} -->
<!-- ili_grip_historic[, data := as.Date(DATA)] -->
<!-- ili_historic <- ili_grip_historic[GRIP == 0] -->
<!-- ``` -->

<!-- ```{r} -->
<!-- ili_historic_territori <- merge(ili_historic, territori_cat, by.x = "UP", by.y = "UP_COD", all.x = T) -->
<!-- ili_historic_aggr_data_territori <- ili_historic_territori[, sum(RECOMPTE, na.rm = T), c(territori, "data", "GRUP_EDAT")] -->
<!-- names(ili_historic_aggr_data_territori)[3] <- "EDAT" -->
<!-- ``` -->


<!-- ```{r} -->
<!-- ili_a_partir_marc_20 <- ili_grip_a_partir_marc_20[GRUP == 0] -->
<!-- ili_a_partir_marc_20 <- ili_a_partir_marc_20[, data := as.Date(DATA)] -->
<!-- ili_a_partir_marc_20_territori <- merge(ili_a_partir_marc_20, territori_cat, by.x = "UP", by.y = "UP_COD", all.x = T) -->

<!-- ili_a_partir_marc_20_aggr_data_territori <- ili_a_partir_marc_20_territori[, sum(RECOMPTE, na.rm = T), c(territori, "data", "EDAT")] -->

<!-- ``` -->

<!-- ```{r} -->
<!-- ili_aggr_data_territori <- rbind(ili_historic_aggr_data_territori[data < as.Date("2020-03-01"), taula := "ili_historic_aggr_data"], ili_a_partir_marc_20_aggr_data_territori[, taula := "ili_a_partir_marc_20_data"]) -->
<!-- ``` -->

<!-- ```{r} -->
<!-- seq_dates <- data.table(expand.grid("data" = seq(min(ili_aggr_data_territori$data), max(ili_aggr_data_territori$data), by="days"), territori = unique(territori_cat[, get(territori)]), "EDAT" = unique(ili_aggr_data_territori[!is.na(EDAT), EDAT]))) -->
<!-- names(seq_dates)[2] <- paste(territori) -->

<!-- ili_aggr_data_territori_all <- merge(ili_aggr_data_territori, seq_dates, all = T) -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all[, "V1"][is.na(ili_aggr_data_territori_all[, "V1"])] <- 0 -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all[order(data), acumulat_7 := Reduce(`+`, shift(V1, 0:6)), c(paste(territori), "EDAT")] -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all[, velocitat := acumulat_7/shift(acumulat_7)*100 - 100, c(paste(territori), "EDAT")] -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all <- ili_aggr_data_territori_all[data > as.Date("2009-09-01")] -->
<!-- ``` -->



<!-- # Descripció de l'evolució de les campanyes dels anys anteriors -->

<!-- ```{r} -->
<!-- library(stringr) -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all[,Temporada:= str_c(year(data %m+% months(-8)),"-",year(data %m+% months(4)))] -->

<!-- ``` -->


<!-- ```{r} -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all_used <- ili_aggr_data_territori_all[!Temporada %in% c("2009-2010", "2010-2011", "2011-2012", "2012-2013")] -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all_used[, actual := ifelse(Temporada == "2019-2020", "Current season", "Past seasons")] -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all_used[, temporada_dia_0 := min(data), by = "Temporada"] -->

<!-- ili_aggr_data_territori_all_used[, temporada_dia := difftime(data, temporada_dia_0, units = "days")] -->


<!-- lapply(unique(ili_aggr_data_territori_all[!is.na(get(territori)), get(territori)]), function(x){ -->
<!--   dg <- ili_aggr_data_territori_all_used[get(territori) == x] -->
<!--   ggplot(dg, aes(temporada_dia, acumulat_7)) + -->
<!--   # geom_point() + -->
<!--   geom_line(aes(group = Temporada, linetype = actual, alpha = actual)) + -->
<!--   theme_classic() + -->
<!--   guides(alpha = "none")  + -->
<!--   labs(title = x, x = "Setmana de la temporada", y = "Nous casos d'ILI", linetype = "") + -->
<!--   scale_linetype_manual(values = c("Current season" = 1, "Past seasons" = 2)) + scale_alpha_manual(values = c("Current season" = 1, "Past seasons" = .3)) + facet_wrap(~EDAT) -->
<!--   }) -->


<!-- ``` -->

<!-- # Time series -->

<!-- ```{r} -->
<!-- prediccions_territori <- function(d){ -->
<!--   print(unique(d[, get(territori)])) -->
<!--   print(unique(d[, EDAT])) -->

<!--   dades <- d[!Temporada %in% c("2018-2019", "2019-2020"), .SD, , .SDcols = c("data", territori, "Temporada", "acumulat_7", "velocitat")] -->
<!--   dades <- dades[order(data)] -->
<!--   # if(sum(c("COMARCA", "SECTOR") %in% names(dades)) > 0) { -->
<!--     dades[, acumulat_7 := acumulat_7+1] -->
<!--     dades[, velocitat := acumulat_7/shift(acumulat_7)*100 - 100] -->
<!--     # } -->
<!--   if (nrow(dades)>0){ -->

<!--   # Estimació de la temporada actual -->
<!--   ili_ts <- ts(dades[!is.na(acumulat_7), acumulat_7], frequency = 365.25) -->
<!--   ilifit <- tslm(ili_ts~trend+season) -->
<!--   pred <- forecast(ilifit, h =  365 + leap_year(today()), level = c(80, 90, 95)) -->
<!--   # pred <- forecast(ilifit, h =  365, level = c(80, 90, 95)) -->

<!--   dt_predict <- as.data.table(pred) -->
<!--   dt_predict[, data :=  seq(dades[, max(data)] + 365 + 1 , to = dades[, max(data)]  + leap_year(today()) + 365 + 365, 1)] -->
<!--   dt_predict_casos <- dt_predict -->


<!--   # Estimació de la velocitat -->
<!--   ili_ts <- ts(dades[!is.na(velocitat), velocitat], frequency = 365.25) -->
<!--   ilifit <- tslm(ili_ts~trend+season) -->
<!--   pred <- forecast(ilifit, h = 365 + leap_year(today()), level = c(80, 90, 95)) -->
<!--   # pred <- forecast(ilifit, h = 365, level = c(80, 90, 95)) -->

<!--   dt_predict <- as.data.table(pred) -->
<!--   dt_predict[, data :=  seq(dades[, max(data)] + 365 + 1 , to = dades[, max(data)]  + leap_year(today()) + 365 + 365, 1)] -->
<!--   dt_predict_velocitat <- dt_predict -->


<!--   return(list(dt_predict_casos = dt_predict_casos, dt_predict_velocitat = dt_predict_velocitat)) -->
<!--   } -->
<!-- } -->
<!-- ``` -->

<!-- ```{r} -->
<!-- # aux <- ili_aggr_data_territori_all_used[COMARCA %in% c("NOGUERA")] -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all_used_split <- split(ili_aggr_data_territori_all_used, f = list(ili_aggr_data_territori_all_used[, get(territori)], ili_aggr_data_territori_all_used[, EDAT])) -->
<!-- # ili_aggr_data_territori_all_used_split <- split(aux, f = aux[, get(territori)]) -->

<!-- prediccions <- lapply(ili_aggr_data_territori_all_used_split, prediccions_territori) -->
<!-- ``` -->

<!-- # Generar arxius per territori -->


<!-- ```{r} -->
<!-- lapply(names(prediccions), function(x){ -->
<!--   lapply(prediccions[[x]], function(y) { -->
<!--     y[, unitat_territori := territori] -->
<!--     y[, codi_territori := unique(territori_cat[get(territori) == sub("\\..*", "", x), get(str_replace(territori, "DES", "COD"))])] -->
<!--     y[, EDAT := sub('.*\\.', "", x)] -->
<!--     }) -->
<!--   fwrite(prediccions[[x]]$dt_predict_casos[, c("unitat_territori", "codi_territori", "EDAT", "data", "Point Forecast", "Lo 80", "Hi 80", "Lo 90", "Hi 90", "Lo 95", "Hi 95")], paste0("D:/projectes/covid19/ili_covid/prediccions/predic_casos_", territori, "_", sub("\\..*", "", x), "_", sub('.*\\.', "", x), ".csv"), sep = ";", dec = ",", row.names = F) -->
<!--   fwrite(prediccions[[x]]$dt_predict_velocitat[, c("unitat_territori", "codi_territori", "EDAT", "data", "Point Forecast", "Lo 80", "Hi 80", "Lo 90", "Hi 90", "Lo 95", "Hi 95")], paste0("D:/projectes/covid19/ili_covid/prediccions/predic_velocitats_", territori, "_", sub("\\..*", "", x), "_", sub('.*\\.', "", x), ".csv"), sep = ";", dec = ",", row.names = F) -->
<!--   }) -->

<!-- ``` -->

# Per territori (AGA)

<!-- ```{r} -->
<!-- territori <- "AGA_DES" -->
<!-- ``` -->

<!-- ```{r} -->
<!-- library(RJDBC) -->
<!-- server<-"10.52.136.50" -->
<!-- port<-"1522" -->
<!-- sid<-"ECPDOX97SRV" -->
<!-- # Create connection driver and open connection -->
<!-- jdbcDriver <- JDBC(driverClass="oracle.jdbc.OracleDriver", classPath="C:/Oracle/OJDBC-Full/ojdbc6.jar") -->
<!-- jdbcStr = paste("jdbc:oracle:thin:@", server, ":", port, "/", sid, sep="") -->
<!-- jdbcConnection = dbConnect(jdbcDriver, jdbcStr, "PREDULMB", "vjuw07") -->



<!-- # Query on the Oracle instance name. -->
<!-- territori_cat <- as.data.table(dbGetQuery(jdbcConnection,"SELECT UP, AGA_DES, AGA_COD FROM preduffa.sisap_covid_cat_aga a, preduffa.sisap_covid_cat_territori b -->
<!-- WHERE a.ABS_COD = b.ABS_C")) -->

<!-- dbDisconnect(jdbcConnection) -->
<!-- ``` -->

<!-- # ILI -->

<!-- ```{r} -->
<!-- ili_grip_historic[, data := as.Date(DATA)] -->
<!-- ili_historic <- ili_grip_historic[GRIP == 0] -->
<!-- ``` -->

<!-- ```{r} -->
<!-- ili_historic_territori <- merge(ili_historic, territori_cat, by = "UP", all.x = T) -->
<!-- ili_historic_aggr_data_territori <- ili_historic_territori[, sum(RECOMPTE, na.rm = T), c(territori, "data", "GRUP_EDAT")] -->
<!-- names(ili_historic_aggr_data_territori)[3] <- "EDAT" -->
<!-- ``` -->


<!-- ```{r} -->
<!-- ili_a_partir_marc_20 <- ili_grip_a_partir_marc_20[GRUP == 0] -->
<!-- ili_a_partir_marc_20 <- ili_a_partir_marc_20[, data := as.Date(DATA)] -->
<!-- ili_a_partir_marc_20_territori <- merge(ili_a_partir_marc_20, territori_cat, by = "UP", all.x = T) -->

<!-- ili_a_partir_marc_20_aggr_data_territori <- ili_a_partir_marc_20_territori[, sum(RECOMPTE, na.rm = T), c(territori, "data", "EDAT")] -->

<!-- ``` -->

<!-- ```{r} -->
<!-- ili_aggr_data_territori <- rbind(ili_historic_aggr_data_territori[data < as.Date("2020-03-01"), taula := "ili_historic_aggr_data"], ili_a_partir_marc_20_aggr_data_territori[, taula := "ili_a_partir_marc_20_data"]) -->
<!-- ``` -->

<!-- ```{r} -->
<!-- seq_dates <- data.table(expand.grid("data" = seq(min(ili_aggr_data_territori$data), max(ili_aggr_data_territori$data), by="days"), territori = unique(territori_cat[, get(territori)]), "EDAT" = unique(ili_aggr_data_territori[!is.na(EDAT), EDAT]))) -->
<!-- names(seq_dates)[2] <- paste(territori) -->

<!-- ili_aggr_data_territori_all <- merge(ili_aggr_data_territori, seq_dates, all = T) -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all[, "V1"][is.na(ili_aggr_data_territori_all[, "V1"])] <- 0 -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all[order(data), acumulat_7 := Reduce(`+`, shift(V1, 0:6)), c(paste(territori), "EDAT")] -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all[, velocitat := acumulat_7/shift(acumulat_7)*100 - 100, c(paste(territori), "EDAT")] -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all <- ili_aggr_data_territori_all[data > as.Date("2009-09-01")] -->
<!-- ``` -->



<!-- # Descripció de l'evolució de les campanyes dels anys anteriors -->

<!-- ```{r} -->
<!-- library(stringr) -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all[,Temporada:= str_c(year(data %m+% months(-8)),"-",year(data %m+% months(4)))] -->

<!-- ``` -->


<!-- ```{r} -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all_used <- ili_aggr_data_territori_all[!Temporada %in% c("2009-2010", "2010-2011", "2011-2012", "2012-2013")] -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all_used[, actual := ifelse(Temporada == "2019-2020", "Current season", "Past seasons")] -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all_used[, temporada_dia_0 := min(data), by = "Temporada"] -->

<!-- ili_aggr_data_territori_all_used[, temporada_dia := difftime(data, temporada_dia_0, units = "days")] -->


<!-- lapply(unique(ili_aggr_data_territori_all[!is.na(get(territori)), get(territori)]), function(x){ -->
<!--   dg <- ili_aggr_data_territori_all_used[get(territori) == x] -->
<!--   ggplot(dg, aes(temporada_dia, acumulat_7)) + -->
<!--   # geom_point() + -->
<!--   geom_line(aes(group = Temporada, linetype = actual, alpha = actual)) + -->
<!--   theme_classic() + -->
<!--   guides(alpha = "none")  + -->
<!--   labs(title = x, x = "Setmana de la temporada", y = "Nous casos d'ILI", linetype = "") + -->
<!--   scale_linetype_manual(values = c("Current season" = 1, "Past seasons" = 2)) + scale_alpha_manual(values = c("Current season" = 1, "Past seasons" = .3)) + facet_wrap(~EDAT) -->
<!--   }) -->


<!-- ``` -->

<!-- # Time series -->

<!-- ```{r} -->
<!-- prediccions_territori <- function(d){ -->
<!--   print(unique(d[, get(territori)])) -->
<!--   print(unique(d[, EDAT])) -->

<!--   dades <- d[!Temporada %in% c("2018-2019", "2019-2020"), .SD, , .SDcols = c("data", territori, "Temporada", "acumulat_7", "velocitat")] -->
<!--   dades <- dades[order(data)] -->
<!--   # if(sum(c("COMARCA", "SECTOR") %in% names(dades)) > 0) { -->
<!--     dades[, acumulat_7 := acumulat_7+1] -->
<!--     dades[, velocitat := acumulat_7/shift(acumulat_7)*100 - 100] -->
<!--     # } -->
<!--   if (nrow(dades)>0){ -->

<!--   # Estimació de la temporada actual -->
<!--   ili_ts <- ts(dades[!is.na(acumulat_7), acumulat_7], frequency = 365.25) -->
<!--   ilifit <- tslm(ili_ts~trend+season) -->
<!--   pred <- forecast(ilifit, h =  365 + leap_year(today()), level = c(80, 90, 95)) -->
<!--   # pred <- forecast(ilifit, h =  365, level = c(80, 90, 95)) -->

<!--   dt_predict <- as.data.table(pred) -->
<!--   dt_predict[, data :=  seq(dades[, max(data)] + 365 + 1 , to = dades[, max(data)]  + leap_year(today()) + 365 + 365, 1)] -->
<!--   dt_predict_casos <- dt_predict -->


<!--   # Estimació de la velocitat -->
<!--   ili_ts <- ts(dades[!is.na(velocitat), velocitat], frequency = 365.25) -->
<!--   ilifit <- tslm(ili_ts~trend+season) -->
<!--   pred <- forecast(ilifit, h = 365 + leap_year(today()), level = c(80, 90, 95)) -->
<!--   # pred <- forecast(ilifit, h = 365, level = c(80, 90, 95)) -->

<!--   dt_predict <- as.data.table(pred) -->
<!--   dt_predict[, data :=  seq(dades[, max(data)] + 365 + 1 , to = dades[, max(data)]  + leap_year(today()) + 365 + 365, 1)] -->
<!--   dt_predict_velocitat <- dt_predict -->


<!--   return(list(dt_predict_casos = dt_predict_casos, dt_predict_velocitat = dt_predict_velocitat)) -->
<!--   } -->
<!-- } -->
<!-- ``` -->

<!-- ```{r} -->
<!-- # aux <- ili_aggr_data_territori_all_used[COMARCA %in% c("NOGUERA")] -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all_used_split <- split(ili_aggr_data_territori_all_used, f = list(ili_aggr_data_territori_all_used[, get(territori)], ili_aggr_data_territori_all_used[, EDAT])) -->
<!-- # ili_aggr_data_territori_all_used_split <- split(aux, f = aux[, get(territori)]) -->

<!-- prediccions <- lapply(ili_aggr_data_territori_all_used_split, prediccions_territori) -->
<!-- ``` -->

<!-- # Generar arxius per territori -->


<!-- ```{r} -->
<!-- lapply(names(prediccions), function(x){ -->
<!--   lapply(prediccions[[x]], function(y) { -->
<!--     y[, unitat_territori := territori] -->
<!--     y[, codi_territori := unique(territori_cat[get(territori) == sub("\\..*", "", x), get(str_replace(territori, "DES", "COD"))])] -->
<!--     y[, EDAT := sub('.*\\.', "", x)] -->
<!--     }) -->
<!--   fwrite(prediccions[[x]]$dt_predict_casos[, c("unitat_territori", "codi_territori", "EDAT", "data", "Point Forecast", "Lo 80", "Hi 80", "Lo 90", "Hi 90", "Lo 95", "Hi 95")], paste0("D:/projectes/covid19/ili_covid/prediccions/predic_casos_", territori, "_", sub("\\..*", "", x), "_", sub('.*\\.', "", x), ".csv"), sep = ";", dec = ",", row.names = F) -->
<!--   fwrite(prediccions[[x]]$dt_predict_velocitat[, c("unitat_territori", "codi_territori", "EDAT", "data", "Point Forecast", "Lo 80", "Hi 80", "Lo 90", "Hi 90", "Lo 95", "Hi 95")], paste0("D:/projectes/covid19/ili_covid/prediccions/predic_velocitats_", territori, "_", sub("\\..*", "", x), "_", sub('.*\\.', "", x), ".csv"), sep = ";", dec = ",", row.names = F) -->
<!--   }) -->

<!-- ``` -->

# Per territori (LOCALITAT)

<!-- ```{r} -->
<!-- territori <- "LOCALITAT" -->
<!-- ``` -->

<!-- ```{r} -->
<!-- library(RJDBC) -->
<!-- server<-"10.52.136.50" -->
<!-- port<-"1522" -->
<!-- sid<-"ECPDOX97SRV" -->
<!-- # Create connection driver and open connection -->
<!-- jdbcDriver <- JDBC(driverClass="oracle.jdbc.OracleDriver", classPath="C:/Oracle/OJDBC-Full/ojdbc6.jar") -->
<!-- jdbcStr = paste("jdbc:oracle:thin:@", server, ":", port, "/", sid, sep="") -->
<!-- jdbcConnection = dbConnect(jdbcDriver, jdbcStr, "PREDULMB", "vjuw07") -->



<!-- # Query on the Oracle instance name. -->
<!-- territori_cat <- as.data.table(dbGetQuery(jdbcConnection,"select * from preduffa.sisap_covid_cat_territori")) -->
<!-- localitats <- as.data.table(dbGetQuery(jdbcConnection,"SELECT b.LOCALITAT_C, b.LOCALITAT, sum(poblacio)  -->
<!-- FROM preduffa.sisap_covid_tst_brots a, PREDUFFA.sisap_covid_cat_territori b  -->
<!-- WHERE b.LOCALITAT_C = a.LOCALITAT and to_char(data,'YYYYMMDD')='20200301'  -->
<!-- GROUP BY b.LOCALITAT_C, b.LOCALITAT having sum(poblacio)>20000")) -->

<!-- dbDisconnect(jdbcConnection) -->
<!-- ``` -->

<!-- ```{r} -->
<!-- territori_cat <- merge(territori_cat, localitats, by = "LOCALITAT", all.y = T) -->
<!-- ``` -->


<!-- # ILI -->

<!-- ```{r} -->
<!-- ili_grip_historic[, data := as.Date(DATA)] -->
<!-- ili_historic <- ili_grip_historic[GRIP == 0] -->
<!-- ``` -->

<!-- ```{r} -->
<!-- ili_historic_territori <- merge(ili_historic, territori_cat, by = "UP", all.x = T) -->
<!-- ili_historic_aggr_data_territori <- ili_historic_territori[, sum(RECOMPTE, na.rm = T), c(territori, "data", "GRUP_EDAT")] -->
<!-- names(ili_historic_aggr_data_territori)[3] <- "EDAT" -->
<!-- ``` -->


<!-- ```{r} -->
<!-- ili_a_partir_marc_20 <- ili_grip_a_partir_marc_20[GRUP == 0] -->
<!-- ili_a_partir_marc_20 <- ili_a_partir_marc_20[, data := as.Date(DATA)] -->
<!-- ili_a_partir_marc_20_territori <- merge(ili_a_partir_marc_20, territori_cat, by = "UP", all.x = T) -->

<!-- ili_a_partir_marc_20_aggr_data_territori <- ili_a_partir_marc_20_territori[, sum(RECOMPTE, na.rm = T), c(territori, "data", "EDAT")] -->

<!-- ``` -->

<!-- ```{r} -->
<!-- ili_aggr_data_territori <- rbind(ili_historic_aggr_data_territori[data < as.Date("2020-03-01"), taula := "ili_historic_aggr_data"], ili_a_partir_marc_20_aggr_data_territori[, taula := "ili_a_partir_marc_20_data"]) -->
<!-- ``` -->

<!-- ```{r} -->
<!-- seq_dates <- data.table(expand.grid("data" = seq(min(ili_aggr_data_territori$data), max(ili_aggr_data_territori$data), by="days"), territori = unique(territori_cat[, get(territori)]), "EDAT" = unique(ili_aggr_data_territori[!is.na(EDAT), EDAT]))) -->
<!-- names(seq_dates)[2] <- paste(territori) -->

<!-- ili_aggr_data_territori_all <- merge(ili_aggr_data_territori, seq_dates, all = T) -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all[, "V1"][is.na(ili_aggr_data_territori_all[, "V1"])] <- 0 -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all[order(data), acumulat_7 := Reduce(`+`, shift(V1, 0:6)), c(paste(territori), "EDAT")] -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all[, velocitat := acumulat_7/shift(acumulat_7)*100 - 100, c(paste(territori), "EDAT")] -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all <- ili_aggr_data_territori_all[data > as.Date("2009-09-01")] -->
<!-- ``` -->



<!-- # Descripció de l'evolució de les campanyes dels anys anteriors -->

<!-- ```{r} -->
<!-- library(stringr) -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all[,Temporada:= str_c(year(data %m+% months(-8)),"-",year(data %m+% months(4)))] -->

<!-- ``` -->


<!-- ```{r} -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all_used <- ili_aggr_data_territori_all[!Temporada %in% c("2009-2010", "2010-2011", "2011-2012", "2012-2013")] -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all_used[, actual := ifelse(Temporada == "2019-2020", "Current season", "Past seasons")] -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all_used[, temporada_dia_0 := min(data), by = "Temporada"] -->

<!-- ili_aggr_data_territori_all_used[, temporada_dia := difftime(data, temporada_dia_0, units = "days")] -->


<!-- lapply(unique(ili_aggr_data_territori_all[!is.na(get(territori)), get(territori)]), function(x){ -->
<!--   dg <- ili_aggr_data_territori_all_used[get(territori) == x] -->
<!--   ggplot(dg, aes(temporada_dia, acumulat_7)) + -->
<!--   # geom_point() + -->
<!--   geom_line(aes(group = Temporada, linetype = actual, alpha = actual)) + -->
<!--   theme_classic() + -->
<!--   guides(alpha = "none")  + -->
<!--   labs(title = x, x = "Setmana de la temporada", y = "Nous casos d'ILI", linetype = "") + -->
<!--   scale_linetype_manual(values = c("Current season" = 1, "Past seasons" = 2)) + scale_alpha_manual(values = c("Current season" = 1, "Past seasons" = .3)) + facet_wrap(~EDAT) -->
<!--   }) -->


<!-- ``` -->

<!-- # Time series -->

<!-- ```{r} -->
<!-- prediccions_territori <- function(d){ -->
<!--   print(unique(d[, get(territori)])) -->
<!--   print(unique(d[, EDAT])) -->

<!--   dades <- d[!Temporada %in% c("2018-2019", "2019-2020"), .SD, , .SDcols = c("data", territori, "Temporada", "acumulat_7", "velocitat")] -->
<!--   dades <- dades[order(data)] -->
<!--   # if(sum(c("COMARCA", "SECTOR") %in% names(dades)) > 0) { -->
<!--     dades[, acumulat_7 := acumulat_7+1] -->
<!--     dades[, velocitat := acumulat_7/shift(acumulat_7)*100 - 100] -->
<!--     # } -->
<!--   if (nrow(dades)>0){ -->

<!--   # Estimació de la temporada actual -->
<!--   ili_ts <- ts(dades[!is.na(acumulat_7), acumulat_7], frequency = 365.25) -->
<!--   ilifit <- tslm(ili_ts~trend+season) -->
<!--   pred <- forecast(ilifit, h =  365 + leap_year(today()), level = c(80, 90, 95)) -->
<!--   # pred <- forecast(ilifit, h =  365, level = c(80, 90, 95)) -->

<!--   dt_predict <- as.data.table(pred) -->
<!--   dt_predict[, data :=  seq(dades[, max(data)] + 365 + 1 , to = dades[, max(data)]  + leap_year(today()) + 365 + 365, 1)] -->
<!--   dt_predict_casos <- dt_predict -->


<!--   # Estimació de la velocitat -->
<!--   ili_ts <- ts(dades[!is.na(velocitat), velocitat], frequency = 365.25) -->
<!--   ilifit <- tslm(ili_ts~trend+season) -->
<!--   pred <- forecast(ilifit, h = 365 + leap_year(today()), level = c(80, 90, 95)) -->
<!--   # pred <- forecast(ilifit, h = 365, level = c(80, 90, 95)) -->

<!--   dt_predict <- as.data.table(pred) -->
<!--   dt_predict[, data :=  seq(dades[, max(data)] + 365 + 1 , to = dades[, max(data)]  + leap_year(today()) + 365 + 365, 1)] -->
<!--   dt_predict_velocitat <- dt_predict -->


<!--   return(list(dt_predict_casos = dt_predict_casos, dt_predict_velocitat = dt_predict_velocitat)) -->
<!--   } -->
<!-- } -->
<!-- ``` -->

<!-- ```{r} -->
<!-- # aux <- ili_aggr_data_territori_all_used[COMARCA %in% c("NOGUERA")] -->
<!-- ili_aggr_data_territori_all_used_split <- split(ili_aggr_data_territori_all_used, f = list(ili_aggr_data_territori_all_used[, get(territori)], ili_aggr_data_territori_all_used[, EDAT])) -->
<!-- # ili_aggr_data_territori_all_used_split <- split(aux, f = aux[, get(territori)]) -->

<!-- prediccions <- lapply(ili_aggr_data_territori_all_used_split, prediccions_territori) -->
<!-- ``` -->

<!-- # Generar arxius per territori -->


<!-- ```{r} -->
<!-- lapply(names(prediccions), function(x){ -->
<!--   lapply(prediccions[[x]], function(y) { -->
<!--     y[, unitat_territori := territori] -->
<!--     y[, codi_territori := unique(territori_cat[get(territori) == sub("\\..*", "", x), get(paste0(territori, "_C.x"))])] -->
<!--     y[, EDAT := sub('.*\\.', "", x)] -->
<!--     }) -->
<!--   fwrite(prediccions[[x]]$dt_predict_casos[, c("unitat_territori", "codi_territori", "EDAT", "data", "Point Forecast", "Lo 80", "Hi 80", "Lo 90", "Hi 90", "Lo 95", "Hi 95")], paste0("D:/projectes/covid19/ili_covid/prediccions/predic_casos_", territori, "_", sub("\\..*", "", x), "_", sub('.*\\.', "", x), ".csv"), sep = ";", dec = ",", row.names = F) -->
<!--   fwrite(prediccions[[x]]$dt_predict_velocitat[, c("unitat_territori", "codi_territori", "EDAT", "data", "Point Forecast", "Lo 80", "Hi 80", "Lo 90", "Hi 90", "Lo 95", "Hi 95")], paste0("D:/projectes/covid19/ili_covid/prediccions/predic_velocitats_", territori, "_", sub("\\..*", "", x), "_", sub('.*\\.', "", x), ".csv"), sep = ";", dec = ",", row.names = F) -->
<!--   }) -->

<!-- ``` -->


